{
  "quiz": [
    {
      "question": "Что такое IP-адрес?",
      "options": [
        "имя сайта",
        "уникальный номер устройства в сети",
        "пароль",
        "протокол"
      ],
      "correctAnswer": "уникальный номер устройства в сети"
    },
    {
      "question": "Какой союз подчинительный?",
      "options": [
        "и",
        "а",
        "но",
        "чтобы"
      ],
      "correctAnswer": "чтобы"
    },
    {
      "question": "Столица Канады?",
      "options": [
        "Торонто",
        "Ванкувер",
        "Оттава",
        "Монреаль"
      ],
      "correctAnswer": "Оттава"
    },
    {
      "question": "Столица Австралии?",
      "options": [
        "Сидней",
        "Мельбурн",
        "Канберра",
        "Брисбен"
      ],
      "correctAnswer": "Канберра"
    },
    {
      "question": "Какой орган вырабатывает желчь?",
      "options": [
        "желудок",
        "печень",
        "поджелудочная",
        "кишечник"
      ],
      "correctAnswer": "печень"
    },
    {
      "question": "Сколько раз встречается цифра 9 от 1 до 100?",
      "options": [
        "10",
        "19",
        "20",
        "11"
      ],
      "correctAnswer": "20"
    },
    {
      "question": "Самый маленький океан?",
      "options": [
        "Индийский",
        "Атлантический",
        "Северный Ледовитый",
        "Южный"
      ],
      "correctAnswer": "Северный Ледовитый"
    },
    {
      "question": "Кто призвал варягов на Русь?",
      "options": [
        "Олег",
        "Рюрик",
        "Игорь",
        "Святослав"
      ],
      "correctAnswer": "Рюрик"
    },
    {
      "question": "Кто погиб на дуэли в 1837 году?",
      "options": [
        "Лермонтов",
        "Пушкин",
        "Некрасов",
        "Тютчев"
      ],
      "correctAnswer": "Пушкин"
    },
    {
      "question": "Какой отдел мозга отвечает за координацию?",
      "options": [
        "кора",
        "мозжечок",
        "гипоталамус",
        "продолговатый"
      ],
      "correctAnswer": "мозжечок"
    },
    {
      "question": "Какой оператор для ввода в Python?",
      "options": [
        "read()",
        "input()",
        "scan()",
        "get()"
      ],
      "correctAnswer": "input()"
    },
    {
      "question": "Какой металл входит в состав гемоглобина?",
      "options": [
        "кальций",
        "железо",
        "магний",
        "цинк"
      ],
      "correctAnswer": "железо"
    },
    {
      "question": "Сколько диагоналей у пятиугольника?",
      "options": [
        "3",
        "5",
        "7",
        "10"
      ],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных неизменяем?",
      "options": [
        "list",
        "dict",
        "set",
        "tuple"
      ],
      "correctAnswer": "tuple"
    },
    {
      "question": "Река — символ России?",
      "options": [
        "Дон",
        "Волга",
        "Обь",
        "Лена"
      ],
      "correctAnswer": "Волга"
    }
  ]
}